{
    "fechas": [
      {
        "question": "¿En qué año se inauguró el Canal de Panamá?",
        "answer": "1914"
      },
      {
        "question": "¿Cuándo se celebró el primer Grito de Independencia en Panamá?",
        "answer": "10 de noviembre de 1821"
      }
    ],
    "cultura-g": [
      {
        "question": "¿Cuál es la flor nacional de Panamá?",
        "answer": "La Flor del Espíritu Santo"
      },
      {
        "question": "¿Cuál es el baile típico más representativo de Panamá?",
        "answer": "El Tamborito"
      }
    ],
    "personajes-celebres": [
      {
        "question": "¿Quién es conocido como el Padre de la Patria en Panamá?",
        "answer": "Manuel Amador Guerrero"
      },
      {
        "question": "¿Qué panameña ganó el Premio Nobel de la Paz en 1992?",
        "answer": "Rigoberta Menchú"
      }
    ],
    "citas": [
      {
        "question": "¿Quién dijo: 'Pro Mundi Beneficio'?",
        "answer": "Manuel Amador Guerrero"
      },
      {
        "question": "Completa la cita: 'Panamá, puente del mundo, ______.'",
        "answer": "corazón del universo"
      }
    ],
    "vocabulario": [
      {
        "question": "¿Qué significa la palabra 'guacho' en Panamá?",
        "answer": "Una sopa espesa con arroz y carne"
      },
      {
        "question": "¿Qué es una 'mola' en la cultura panameña?",
        "answer": "Una pieza textil de arte creada por las mujeres Guna"
      }
    ]
  }
  